**里卡多·奥利维拉**（**Ricardo
Oliveira**，）是一名[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")[足球员](../Page/足球.md "wikilink")，司职前锋，目前效力巴西[明尼路](../Page/明尼路體育會.md "wikilink")。

## 职业生涯

### 巴西

奥利维拉的职业生涯从葡萄牙人队（Portuguesa）开始，在46场比赛射进23球后，他转会至國內的傳統勁旅[山度士](../Page/桑托斯足球俱乐部.md "wikilink")。奥利维拉在
34 場比赛中攻入了 22
球，并随隊奪得了[南美解放者杯](../Page/南美解放者杯.md "wikilink")。這一年，山度士的多名新星被歐洲球會先後羅致，而奥利维拉則得到西班牙球會[華倫西亞垂青](../Page/巴伦西亚足球俱乐部.md "wikilink")，並且加盟該隊，轉戰歐洲。

### 華倫西亞

在當時的華倫西亞教練[贝尼特斯的執教下](../Page/拉法埃尔·贝尼特斯.md "wikilink")，奥利维拉並非球隊的首選前鋒。但他每次上陣都表現良好，他在21场[西甲联赛中攻入](../Page/西班牙足球甲级联赛.md "wikilink")
8
球，包括与[巴塞罗那比赛中一场精妙的远射](../Page/巴塞罗那足球俱乐部.md "wikilink")。他在效力華倫西亞的一個賽季，協助球隊得了[欧洲联盟杯和西甲聯賽冠軍](../Page/欧洲联盟杯.md "wikilink")。可是，由於未能在球隊保證其正選位置，奥利维拉在球季完結後轉會到[皇家貝迪斯](../Page/皇家贝蒂斯足球俱乐部.md "wikilink")。

### 皇家貝迪斯

2004年夏天，奥利维拉加盟皇家貝迪斯，奥利维拉在 37 場西甲聯赛中射入 22
球；在[国王杯决赛对阵](../Page/西班牙國王盃.md "wikilink")[奥沙辛拿的比賽中](../Page/奥萨苏纳竞技.md "wikilink")，他攻入第一球，協助球隊以2比1取勝，贏得西班牙盃冠軍，皇家貝迪斯在該季以第四名完成聯賽。在之後的一季，奥利维拉在歐冠盃對[英超球隊](../Page/英超.md "wikilink")[車路士的分組賽中嚴重受傷](../Page/車路士.md "wikilink")，提早收咧，全季他只曾上陣過
9 次，打進 4 球。2006
年初，奥利维拉回到巴西，外借至聖保羅以保持狀態。8月10日，奥利维拉成功復出，他在南美自由盃的比赛中代表聖保羅上陣。8
月 21 日，奥利维拉回到皇家貝迪斯。但他遲了向球會報到 9
天，引起了會方的不滿。他表示這次並非故意遲到，只是很想協助聖保羅打入南美自由盃决賽，才遲了回到西班牙。

### AC米蘭

2005-2006赛季结束后，AC米蘭的乌克兰射手[舍甫琴科转会到英超球會](../Page/安德烈·舍甫琴科.md "wikilink")[車路士](../Page/車路士.md "wikilink")，球队的锋线出现空档。由于“[电话门事件](../Page/2006年意大利足球甲级联赛丑闻.md "wikilink")”的终审结果迟迟没有下来，在有可能被處分的情況下，AC米蘭未能成功簽入一些具份量的前鋒，例如曾外借到AC米蘭的阿根廷中鋒[基斯普和瑞典國腳](../Page/基斯普.md "wikilink")[伊巴謙莫域便先後選擇加盟](../Page/伊巴謙莫域.md "wikilink")[國際米蘭](../Page/國際米蘭.md "wikilink")。結果，AC米蘭從[皇家貝迪斯引入奥利维拉](../Page/皇家貝迪斯.md "wikilink")，來填补舍甫琴科的空缺。

2006年8月31日，奥利维拉与C米蘭签约五年。

奥利维拉与红黑兵團签约五年，在2006-2007赛季的揭幕战中，他替补出场并打进一球。可是，此後他未能保持在皇家貝迪斯的入球率，整個赛季中，他在
22 場比赛中只能攻入 3
球，以及[意大利杯的两球](../Page/意大利杯.md "wikilink")。2006年10月，他的姐姐玛丽亚·劳德斯（Maria
Lourdes）被绑架，次年3月12日被安全释放。

### 薩拉戈薩

2007年7月14日，奧利維拉回到西班牙，外借至西班牙球會[薩拉戈薩一個球季](../Page/皇家薩拉戈薩.md "wikilink")。薩拉戈薩在球季完結後將會有收購奧利維拉的優先權。回到西班牙的奧利維拉重現在皇家貝迪斯時的風采，現時他為薩拉戈薩攻入10球，位列聯賽射手榜的前列位置。
2008年5月25日，奧利維拉正式以1000萬歐元轉投薩拉戈薩。

## 國家隊

2004年5月25日，奥利维拉首次代表国家队出场，对手是加泰罗尼亚联队，以5比1获胜，奥利维拉打进一球。这场友谊赛并不被国际足联承认。7月8日，在对阵[巴拉圭的美洲杯比赛中](../Page/巴拉圭國家足球隊.md "wikilink")，奥利维拉获得首次正式比赛出场。7月18日对阵墨西哥的四分之一决赛中，奥利维拉打进一球。巴西队最终夺冠。

之后，奥利维拉成了国家队的常客，入选了[2005年联合会杯之后因伤错过了](../Page/2005年聯合會盃.md "wikilink")[2006年世界杯](../Page/2006年世界杯足球赛.md "wikilink")。缺席国家队一年后，新教练[邓加在](../Page/邓加.md "wikilink")2006年11月15日与[瑞士的友谊赛中将他召入名单](../Page/瑞士國家足球隊.md "wikilink")。

## 荣誉

### 国家队

  - [美洲杯](../Page/美洲盃足球賽.md "wikilink") - 2004年
  - [联合会杯](../Page/国际足联联合会杯足球赛.md "wikilink") - 2005年

### 球會

**華倫西亞**

  - [西甲](../Page/西班牙足球甲级联赛.md "wikilink") 2003/04
  - [欧洲联盟杯](../Page/欧洲联盟杯.md "wikilink") 2003/04

**皇家贝蒂斯**

  - [西班牙盃](../Page/西班牙國王盃.md "wikilink") 2004/05

**AC米蘭**

  - [歐冠盃](../Page/歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink") 2006/07

### 个人

  - 2003年[南美解放者杯最佳射手](../Page/南美解放者杯.md "wikilink")

## 参考文献

  - [AC米兰网站官方宣布奥利维拉加盟](https://web.archive.org/web/20070927190932/http://www.acmilan.com/NewsDetail.aspx?idNews=28721)
  - [footballdatabase.com的奥利维拉介绍](http://www.footballdatabase.com/index.php?page=player&Id=1354&pn=Ricardo_Oliveira)
  - [雅虎体育的奥利维拉数据](https://web.archive.org/web/20070209002229/http://uk.sports.yahoo.com/fo/profiles/10000000000000000000011275.html)

## 外部链接

  - [欧足联网站采访](http://www.uefa.com/Competitions/UCL/talkfootball/chat/newsId=323764.html)

[Category:巴西足球运动员](../Category/巴西足球运动员.md "wikilink")
[Category:山度士球員](../Category/山度士球員.md "wikilink")
[Category:華倫西亞球員](../Category/華倫西亞球員.md "wikilink")
[Category:聖保羅球員](../Category/聖保羅球員.md "wikilink")
[Category:皇家貝迪斯球員](../Category/皇家貝迪斯球員.md "wikilink")
[Category:AC米蘭球員](../Category/AC米蘭球員.md "wikilink")
[Category:薩拉戈薩球員](../Category/薩拉戈薩球員.md "wikilink")
[Category:明尼路球員](../Category/明尼路球員.md "wikilink")
[Category:西甲球員](../Category/西甲球員.md "wikilink")
[Category:意甲球員](../Category/意甲球員.md "wikilink")
[Category:巴甲球員](../Category/巴甲球員.md "wikilink")
[Category:西班牙裔巴西人](../Category/西班牙裔巴西人.md "wikilink")
[Category:非洲裔巴西人](../Category/非洲裔巴西人.md "wikilink")
[Category:聖保羅人](../Category/聖保羅人.md "wikilink")
[Category:巴西旅外足球運動員](../Category/巴西旅外足球運動員.md "wikilink")
[Category:西班牙外籍足球運動員](../Category/西班牙外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:義大利外籍足球運動員](../Category/義大利外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:2004年美洲盃球員](../Category/2004年美洲盃球員.md "wikilink")